警破近700萬元倫敦金騙案拘6經紀 噓寒問暖博信任

本地倫敦金交易不受監管及法例保障，過去多次發生相關騙案。商業罪案調查科今早拘捕6名倫敦金公司主要投資經紀，涉嫌串謀詐騙，以促銷電話隨機致電，游說市民投資黃金產品。案件牽涉金額高達港幣690萬元，單宗最大金額為約200萬元，19名港人受騙。警方提醒市民，如有意投資不受監管的黃金產品，應先了解投資風險及性質，簽署授權書委託經紀代為投資前，必須慎重考慮。

商業罪案調查科於去年9月搜查一間位於觀塘的倫敦金公司，並於今早展開第二次打擊倫敦金騙案行動，搜查全港9個住所，拘捕5男1女，涉嫌於2016年1月至2017年9月期間，隨機致電市民游說投資黃金產品，並訛稱是保管及有穩定回報的儲蓄計劃，實為倫敦金產品。

本案19名受害人年齡介乎24至78歲，主要為主婦、長者及退休人士，單宗最大金額受害人約50歲，損失逾200萬元。

商業罪案調查科偵緝高級督察周穎嘉指，本案詐騙手法有別於過往的「美人計」，經紀以低下階層為目標，於游說過程中噓寒問暖、故作關懷，博取信任，其後以追業職及升職為藉口，游說簽署授權書，委託經紀代理投資戶口。經紀取得戶口後，會於短時間內進行多次交易，抽取每次交易佣金30至50美元 （約港幣400元）；受害人因投資虧蝕及佣金支出而損失所有金錢。

警方呼籲，長者如欲購買投資產品，可先與家人商討，或徵詢專業人士意見，勿隨便向第三者透露戶口。另外，本地倫敦金交易不受監管及法例保障，投資前應先了解產品性質及投資風險，簽署委託授權書前亦應考慮必要性。